有無巴絲覺得自己的價值觀同時下世界好唔同

例如錢咁樣，我相信無咩人會唔鍾意錢，但你就偏偏唔太重視金錢

又例如現充之餘本身有錢，唔缺物質，但係對好多事物失去興趣。(或者有抑鬱？)

然後係寂寞的感覺，即係明明身邊有一大班朋友，家人對自己好好，但係就感到寂寞。

一係毒撚
一係中二病

這是21世紀’靈性顯性’既特質，呢個世紀每個人都有種寂寞感。因為’靈性顯性’，每個人都會自我，唔接受別人，自己永遠是對的，無人會講道理，導致而家唔會咁輕易同人講最心底既說話，形成壓力，家人又對自己形成壓力，所以個個都想拍拖，有人可以傾訴而減壓。

你係靈學入面係典形既案例，一個人就算岀生係物質充裕既家庭，都有種莫名其妙既感覺，唔知要搵啲咩，就係唔開心。係你個靈引導緊你去搵人生既答案。

你要先了解自己，知命，然後認命，再行命。

毒撚都應該有慾望，諸如物慾色慾食慾

有無啲低慾的巴絲？

你有冇嘗試多啲同人交流
同埋想人了解自己?

無用的，除非係人地既職業，否則無人會care, 然後你都會sense到人地唔care, 最後番回原點。

想人care自己就要自己付出先
太自我嘅一定孤獨

而家係每個人都自我。當你付出得唔到期望既回報，咪仲衰？

我認為想人了解自己有點接近渴望被愛
呢啲渴望可以從撒驕的行為睇到
老實，我幾乎不撒驕

唔撒嬌代表你唔渴望愛? 唔一定 可能你現實上講唔到
既然你起網上呻 搵有同感嘅人 即係你都需要感情出口
我覺得想被人了解係為左同人一齊分擔自己嘅痛苦 或者分享快樂
你有冇同感

咁講你係因為恐懼失敗而停止同人互動

主要原因可能係人心險惡

不過去到呢個層面應該未係我應付不到的問題，好人壞人我還分到，壞蛋假裝好人唔難識破

點解每個人都自我? 係咪個個都咁諗先搞成咁

有同感 我諗大家都渴望被了解被愛

我唔敢講我係咪願意付出 又或者開空頭支票講自己將會在一段關係裡面投入幾多幾多 因為講就易 所以我會用行動代替

我提出的問題係對手的重要性 一隻手掌拍唔響

好對手係難搵
首先想象下自己起他人眼中係一個咩人
再諗下你想識一個點樣嘅人
做自己想識嘅人 會幫你識同啱嘅人

樓主
其實好多十幾廿幾歲都會好似你既諗法(包括以前自己)
但係自從見多左人(上班狗) 睇多左書(小說 ,散文,文學咩都有)
就發覺自己其實冇咩特別 都只係以人既身份生活緊
有唔同既性格 想法 生活模式 好正常 冇特別
有比你更加極端 感性 反常 痴線既大有人/事在
而你講既時下 都應該只是你觀察到既圈子?
世界很大啊

總結:中二病麼

但係唔少人最鍾意聽空頭支票，你呢種老實人就俾人當柒頭

好似有啲道理

時下世界的意思係普世層面黎講應該係資本主義 我幾反資本主義

貼身些少就講香港呢個社會，大家每日營營役役，真係唔知爲乜

我唔介意做柒頭

我想有人識得欣賞我

不過我不打算做人地眼中的我，因為咁樣很累

同意。
不過成日睇到其他人就會好失意迷惘，到底我係堅持緊自我定係搵緊藉口固步自封。
anyways
共勉之